女朋友大陸人，琴晚同條女嘈殘體字，究竟我有冇做錯？

[有點長]先唔好屌我同大陸人一齊先，開波我都唔知佢係大陸人，佢係大陸出世兼讀埋小學，中學喺香港讀。佢講嘅廣東話又冇口音，而且啱啱識嘅時候同佢send message都係用正體字同口語覆我。但日子越耐，佢開始用翻殘體字同我傾計，甚至會用蝗語同我講野。一直我到冇出聲，因為我知道佢始終出生於鄰國，習慣左我又唔會逼佢變。但係成日就會傾到政治就會嗌交，前排六四同佢講講下又可以嗌交，佢根本乜柒都唔識唔知就喺度嘈，成日就一句：就算我地理，我地講又點，改變到啲咩，關我地咩事姐，中共比你地講到咁差但都冇影響到我喎。 真係聽到好燥

直到琴晚，佢cap左篇微博嘅post嚟叫我睇，我就回左句：殘體字不了，平時睇你啲殘體字已經夠攰，仲嚟篇咁大嘅

之後佢就嬲左我一直冇覆我，後尾我見佢online就知佢特登唔覆我，我就問佢係咪嬲，佢就咁樣覆我，咁樣就開左戰：

開頭已經講左唔再講，同佢講都冇用，但佢就係咁逼我講。
我淨係cap啲重點，可能睇得有啲辛苦，但認真真係想問下我咁樣有冇錯？

樓主自己on9 揀埋d垃圾

家庭糾紛去搵家計會啦

中工樓主死撚開啦

中二

你揀大陸女一早就錯啦 仲問

但佢真係好好屌

咪又係雞

同大陸喱拍拖係冇錯，錯在同大陸價值觀嘅人拍拖啫，講閪咩

你一係就而家中出即飛佢，一係就結左婚比佢分身家

為什麼要女方遷就你用繁體字？你都幾自私

支那雞中出多幾鑊就即飛算啦
重同佢喺度講理論

啲殘體睇到我眼都殘 不了

散啦 道不同不相為謀

唔知點解我覺得個大陸妹好慘

一語道破

勞資糾紛去搵勞工處啦

睇對話都覺得男好煩

算數啦 分手啦 兩個價值觀截然唔同 就算你接受佢用殘體字 你都只係忍緊 除非你接受晒大陸文化價值觀 如果唔係 你兩個都辛苦

香港而家好撚多陀北㗎 廣東人仲好啲

北妺真係群撚返大陸人 同佢講廣東話都唔受媾你㗎

佢篇潮文先幾成真sosad

真係有學識既人一定鍾意正體字, 絕對有貴賤

Btw 你唔洗急住一時，慢慢熏陶，睇多d港台，少d tvb .... 去多d日本

以前有個支那妹ＨＫＵ ＭＡＳＴＥＲ又係話香港人成日用高人一等心態睇佢地

明明我都只係講句支那唔岩，
佢地平日都扮好開平串自己國家政府點點點。。。＼

佢講就自嘲，我講就歧視

同班nigga一樣自卑

你叫佢返大陸住啦，你就去台灣日本
狗改不了吃屎

其實佢係搵交嗌姐
個個女人都係咁架啦
係都想你認錯
呢d case 敷衍下咪算
過幾日 佢個勢降左度火既
咪屌獲勁既佢
功力夠既 條女咪一樣貼貼服服

以為自己識咗個籃底腥港人
點知係chill登仔
身份證無啦

本身都有身份證

班支那"專材"易過借火啦

係連登問 條女犯左三大死罪 第一係女人 第二係大陸人 第三佢太認真
我覺得以樓主嘅智商應該係跟唔上對方嘅思維先釀成今日嘅事
段感情繼續落去都冇意思

屌啦支那種，咁鬼多嗲娶到都喊三聲

你睇下中銀大陸個牌匾用繁定簡

其實佢又講得冇錯
佢岀生係大陸用開殘體 你冇得怪佢 呢啲佢冇得揀
但你介意既話你而家有得揀分手

一係你兩個用英文溝通

識大陸人唔係問題 佢個價值觀係大陸個套就不了
真心想溶入香港文化既就ok

太長冇睇圖

大家成為環境唔同要識遷就
我阿媽廿幾先落黎而家都係聽到大陸就想嘔，所以唔關教唔教育事，佢覺得冇問題就真係有論點覺得冇問題，頂唔順就唔好講一係分開

不同我睇到一點有啲反感，有句話佢乜都唔識定乜，我心諗WTF, 你有你立場但唔代表你一定啱囉先生，唔該成熟啲，都係嗰句，你同鬼妹一齊都一樣，唔啱就遷就，唔得就分手

話分就分咩，佢除左呢樣野，其他野都對我好好嘅

香港既未來就係呢啲新香港人揸旗

睇到呢度,覺得應該係樓主問題

揀大陸人做女朋友已經最錯，咁都仲要問？

你都係當佢雞咁屌姐
價值觀唔同 除非是但一個改 唔係最終一定分

咁你衰咸濕
有咩好呻
係得接受架姐

他日娶埋條女過門
過年返外家拜年記住帶中風藥 怕你激到爆血管

文字絕對有高低之分

殘體字是畜牲用的

為啖氣緊要定屌西緊要

中出左未？屌完就走la

條女應該都住夠七年啦 中學都讀完

樓主我想講，啲呢啲係大陸長大既已經被洗哂腦，我有個同學都一樣大陸長大，平時傾計玩都無咩野，但一傾到政治就面都反埋屌撚哂鬼，就算唔係同佢講都會對號入座，真係好撚on9

佢做緊個陣講廣東話定普通話先

同得大陸人 抵你啦

殘体字didnt read
立場唔同就算今日傾得掂都唔會相處到落去

屌西就屌西啦，你咁執著仲乜勁

唔好要了 要黎你等一世受氣

隻蝗叫你有咩講講埋佢，睇下佢仲接唔接受到你啊

講鳩咩 大家既理念都唔撚一樣 本身你都唔撚LIKE佢啦
一係你就接受佢 乜撚野都扮睇唔到 疊埋心水親中 過年返去做狗 記得拎定幾包煙返去派
一係就收佢皮
睇佢講D野就燥 乜撚野吵架好兇 有點害怕 佢自己夠成隻支那雞咁啦
嘈交唔通唔惡呀 食得咸魚抵得渴啦 又要屌人西 又話人地對你好 叫你分手就多多事實
咁怕搵唔到第2個咪死攬呢個囉

樓主敢同條女講咪得 又話唔係自認高人一等 咪名不正言不順

根本唔會搵到妥協既位算鳩數啦
一係收聲 一係中出即飛

你睇樓主個撚樣一早收左皮啦

真係唔係覺得自己高人一等
係用殘體字既低人一等咋喎

不過對於一出世就係畜牲而又甘於做畜牲黎講
做返正常人做既野係難D既

你要學識一個“撚”字，呢d觀念既野唔易改變，

咁咪係囉 你老味臭化

佢有三個窿 你有一支棍

陰陽和合 搞兩搞 仲有乜柒好抝先

再講 呢啲大陸妹好撚古惑㗎

睇啲對話就知你唔係佢個皮

佢到時set撚好哂你士碌架 你郁都冇撚得郁呀

搵交嗌而加係樓豬喎

我係土生土長香港人
屋企係香港原居民
先唔講中港矛盾
作為一個女仔
覺得你個人真係無咩修養
你女朋友講得好有道理
都無大發雷霆
中國政府係唔好
咁係咪全國人民都唔好
的確大陸好多唔好既人
一樣米養百樣人
香港咁祟洋
外國咪又成日搶野殺人
姐係全部白人都殺人犯？
人不犯我我不犯人
好多人都鍾意圍爐取暖
唔好咁幼稚啦
瘋狂咁踩內地人，香港人既身份唔會提高
每個人都有自己立場
你可以唔認同
但無權迫人地改變，既然佢咩都唔知
你可以同佢講，佢聽完都唔認同
咁咪算
姐係佢覺得中共無錯， 同你講完佢版本既中共政府
你唔認同
佢又要上大陸forum屌鳩你？
要歧視就分手
到2018年歧視成份仲咁重
你係坐左廿年定未長大
同性婚姻都開始合法啦
唔好玩針對啦
既然你女朋友無做咩我地認為大陸人會做既討厭行為
唔知有咩好話
你係恥笑緊人地天生既野
佢明明句句都有重點
你呢 屌都唔係講呢樣 屌你都唔明 算啦唔講
比人講中左無野好駁 就講埋d廢話
你先係無質素既香港人
唔好影衰我地

鬧交黎講樓主輸哂，條女都仲好聲好氣講道理，樓主就開咗埋口on撚9。撇除簡體字同蝗語條女完勝

大家都用iphone 打完叫佢禁個制轉番做繁體咪得囉
一人讓一步
不過講真啦 你問心個句都睇唔起佢係大陸人
一齊得耐都唔會幸福
睇你啲語氣 應該成日都要條女就你讓你
拍耐左條女就知出面大把世界 遲早都散

唔滿意就分手，佢迫你講普通話得唔得？
拗黎都浪費時間

一睇就知佢比條女撚狗咁撚啦

中國式陰道 先離婚分你身家 後俾綠帽你戴
仲幫埋人哋養便宜仔

簡體字只有一個是係造字

on99
大陸人好鐘意作一d假野出黎支持自己

你見佢係香港咁多年都唔融入香港
仲打殘體字講普通話
先唔講佢鐘唔鐘意
係佢根本無諗住融入當地文化
一齊落去你會期望佢融入你屋企果套？
第日佢一樣會自我中心，用佢果套
你老母講野佢唔會聽
佢會同你地個仔講普通話
佢鐘意屋企用大陸野你無得揀
繼續落去，你準備做個住香港嘅大陸人啦

樓主聽下謝安琪首獨家村就會知點做

屌你老母
好食唔食食支那閪
貪人大波？

好過你咩閪都無得食既

咁如果有人平時用文言打字係咪又可以笑你地班人用白話文垃圾？

事實上我地係堅持正體字因為正體字有自己嘅文化價值 係雖要保留 但係簡體字亦都係一個中文分支 亦都記錄左一大段時間嘅文化同歷史 點解佢就係一個次等文字 堅持自己唔代表要踩低人 對佢而言 你做緊嘅野同中國對香港做嘅野差唔多 就算兩種文化有優劣之分 文化載體本身都冇 而你做嘅野近乎種族歧視 亦都係香港文化裏面嘅垃圾

根本樓主就ON9

的確
唔係大陸妹講得好
但樓主個討論水平...

廢物

同荷蘭叻一鳩樣

屌你老母，交都未識嗌

咁你應該欣賞人長處，如果唔係中共，佢根本嚟唔到香港，所以你改變唔到佢，呢啲就係香港人同中國人嘅鴻溝
學下當奴侵咁，把口對佢講，china is great, xxx is my friend,然後繼續屌就夠

好撚心啦 媾件支那婆 睇到殘體字就想嘔

你地咪成日話大陸妹好過港女既?
又溫柔d, 身材又好d,
佢地用殘體字, 政見唔同, 文化唔同,
有版你地睇啦, le d你地唔講既?

戇鳩鳩，睇你講果的野都唔撚似男人。
又要扮有立場，條女兇你兩野話睇下同你夾唔夾到你條契弟就縮撚晒沙。書又唔撚讀多的，同女人根本唔駛講道理，你夠大支就話佢知你至係道理。

分手都唔夠膽就做鵪鶉啦，學咩人出黎開post

Chill...

睇咁多留言都無人覺得條女啲英文怪怪地

中出即飛

樓主on撚9
頂唔順咪分手

樓主唔夠人講就即刻爆粗口出黎

呢啲先死，讀到hku都有好撚多大陸落黎既local學生，佢地比較極端一係好愛國一係好仇支
呢啲女唔洗諗住改變佢，要改變就樓主同埋條女返大陸住

好心你 放過條女吧啦

文字沒有高低貴賤之分
成件事咪就係好似窮人先會講「有無錢唔重要，最緊要一家人齊齊整整」

分手囉
唔想分就一人退一步 大家以後用英文溝通

就係你呢啲仆街用下體諗嘢
年中帶協唔少中国雞嚟搵食

係你on9咋

不過建議你飛埋佢算

分手啦
唔俾大陸人用殘體字同唔俾美國佬用英文有乜分別

利申:最憎香港人用殘體字

樓主條女好好脾氣，我幫樓主要左佢

一句打沉佢啦

你唔識英文，移到民去美國咩？

同蝗妹一齊 預左架啦

講咗幾億次,供港活雞食完就掉,唔撚係要嚟養架傻仔

咁仲識唔識分貴賤？

飛撚咗佢啦

我又覺得條女有道理多啲喎 雖然我都好憎大陸

老雞是沒有人要的.jpg

追post追到呢個回覆 我覺得成件事完左搞掂
睇樓主點做啦

殘體字真係睇到眼殘

Btw條女其實講得岩架喎，
佢係大陸出世大陸長大，殘體字同普通話已經係佢既一部份，將心比己，如果佢因為你用繁體同講廣東話而嘈你，你都嬲啦，點解要為左就你而改變自己由細到大既習慣？

佢條女嚟到香港，學習廣東話繁體字唔係應份？
樓主咁樣都係為佢好

有西屌重想點?收皮啦

知道係大陸妹就要飛啦
比塊西吸撚住嘅廢柴

睇完d對話得兩個睇法

條女好撚慘 識著條低能比兒登洗壞腦既戇鳩細路仔

第二就係其實政治野拉埋落去拍拖 都幾顯樓主係弱鳩智 ，從幾段野中就睇得出你根本心底就睇唔起條女 亦唔多識尊重人 換轉條女日日屌9你香港人又廢又煩成日攪事係垃圾之類你點睇? 你哩種人都係快d飛左條女 唔好害人啦

真心建議: 咁著重政見一致 去搵條同你相同睇法既人 完

睇完之後唔覺得你有幾中意佢
作為男人 好心就米咁小家喇
歧視大陸人
做咩姐你？
雖然我係香港人
但我覺得分分鐘好多中國人既文化素質好過好多香港人
可能你見到既內地人咁岩只係唔好既一群
但唔代表全部中國人都係衰
係呢個世界 不論係咩民族既人都好 都有好壞之分
又或者衰啲講句 你只係對內地人有偏見
你睇下你自己 叫內地人蝗蟲
明明係簡體字 就叫殘體字
無論係繁體字定簡體字都好
大家都係中文字
何必咁執著？
唔好理你咩人都好啊
你性格已經好有問題
睇下你自己點對女朋友先喇
一言不合就係到爆晒粗
相反我覺得你女友脾氣仲好過你
我只係對事不對人。
至於你地相處模式個到
既然大家對政治既睇法咁唔同
不如避開講呢啲敏感話題
又或者淨係發表意見 但唔好過於批評
依家唔係辯論環節
尊重人地 尊重自己
最後，如果真係覺得好相處唔來，先再諗其他。

點解咁多人鬧樓主
樓主已經同返條女解釋一開始係講笑
唔想再同條女拗呢個問題
係條女窮追猛打

就算繁體字正中d，你指住人地咁一大段話話人地由細到大學既字體有問題，為咩姐？有翻d風度，成熟少少啦港男

On9仔

無風度
上晒腦
同女人計較
因小失大
思想唔成熟

屌 我之前都有個係
日日講sb 日日比人用大陸粗口問候咁
大陸講傻b 好撚sweet?

1 食大陸雞抵撚死啦，唔係話班雞溫柔又聽話咩？
2 條女有邏輯過你好多，你食唔撚住人地，仲要爆粗，垃圾冇修養
3 唔好妄想改變對方 所以都係算吧啦

結論 : 樓主on9仔

價值觀呢啲野無得話改變就改變
幾時都話拍拖一定識返香港人
分手啦樓主

飛撚咗條大陸西佢啦
睇見佢打字就炆

比翻少少背景，條女屋企有錢，但由細到大驕生慣養。一開頭連同我屋企人一齊食飯都帶住個AirPod，我自問已經改變佢唔少，佢自己都有咁同我講過。
但就係呢樣野，改變唔到佢，我真係好愛佢所以我成日都想用心想改變佢，我知道由細到大嘅習慣好難改變，我亦都冇要佢為左我而改，我只係覺得佢連香港身分證都有，點解唔融入下香港嘅文化。

點解叫殘體字呢
我就覺得係因為正體字本身每一部分都已經可以表達到個字係關咩事
姐係又係個"愛"字有個"心" "飛"字有個"升" 咁
可以喺正體字度了解到嗰個字本身意思
所以先有殘體字呢個詞 因為殘體字殘缺不全 單靠個字你唔會知個意思

樓主話咩全香港人都話係就係啱 同中共洗腦有咩分別
自己都搵唔到合理嘅論據 點支持自己個論點
仲叫你google 而家真係唔知邊個要google

其實似帶頭盔
呢個玩笑本身就有惡意

Btw 分手啦

po條大陸雞出黎畀巴打品評下先

殘體字真係無心機睇
sor
分手啦屌你

好明顯你女友從來都無當香港係屋企
亦唔會尊重香港文化 甚至自視中國文化高人一等
我唔明點解會發展到男女朋友關係 呢樣野做朋友都會嘈到變絕交

中共最常就係搬龍門,佢弱勢時就會話沒有高低貴賤之分
到佢強勢,佢就會話文字應該統一方便溝通傳播

扮乜好愛呀 明明話佢真係好好屌

巴打 食完就算 唔好放真感情

你揀大陸女朋友都算，仲要揀D洗腦比人洗到無得救，一係自大到以為全世界都要就佢既人。

屌如果條仔唔係香港人，換做日本韓國人，係咪又要屌對方唔識中文

不如算啦

冰封三尺

大撚把人有身份證啦傻鳩

覺得條女有道理多啲喎

根本一開始就晤應該同蝗一齊

香港身份證對蝗來講只係一個工具，佢地從來都唔會認同香港文化

其實最根本既問題係你唔想同大陸女一齊 一開始比佢個港女形象呃到 耐左開始同你講普通話用簡體字 顯示真面目令你接受唔到

識唔少人都係小學差唔多中學先嚟香港 但完美融入左香港文化 寫繁體字同埋純正香港口音 條女既問題唔係話應唔應該為左男朋友改變自己 而係佢係香港一直住 但係無諗過為左呢個地方去改變自己 文字無分貴賤 所以我大陸人搬黎香港 你地香港人就要就我 睇我啲簡體字 聽我講普通話 呢個思維最難頂

講白啲 當條女係鄰國人既話 就係樓主你應該諗你係咪靜係想同本地女仔一齊 大家同聲同氣 有好多集體回憶 定係你可以接受到同居港嘅外國人（條鄰國女）一齊 我覺得唔算係種族歧視嘅 只係擇偶喜好

樓主你係咪覺得條女用簡體字所以覺得距低人一等？

佢唔係住香港嘅咁咪ok囉
你呢種說法都幾啱新移民用㗎喎

雞係屌完就算
大陸人過世好撚難ga

係香港用殘體 屌你啦
反正大陸人都係打拼音ga啦
其實轉個繁體輸入 拼音咪一撚樣咁打
你唔撚叫拒返工試下打簡體 同個鬧細講數lor

That s my fking mother language

九成九係既得利益者添,所以唔會對香港有特殊感情

五毛技兩

連登仔竟然

唔好話香港，係日本佢哋都係一樣態度

不過日本人又係鳩，好難融入，但大陸人心態係覺得人地岸鳩，唔會諗日本人性格有咩好處。

好多五毛乘機亂入
講咩文字無高低之分

絕對有分！
低撚到 叫做好過火星文少少

bb點解
睇唔撚明

條女d用字蝗到入⻣喎 唔似係中學已經係香港讀書既人

佢真係玩野，大陸人睇繁體跟本無問題，明顯唔妥樓主平時笑鳩殘體字

打殘體字=狗

樓豬都幾霸道
你都識話人地大陸出世加細個大陸讀書
因為你係香港人所以就要就你打繁體？
你地兩個都冇錯 大家文化唔同 你大可以分手
但唔肯分手之餘又接受唔到人地既有既文化背景都幾撚垃圾

樓主係青山走出來
其實佢冇女朋友
佢係有精神分裂
大家比次機會佢

Mother language

一齊嘅遲早香港定居。香港學下繁體有乜撚問題？？

再唔係一齊講英文lor

認真 樓主真係好垃圾 狗都不如

做你女朋友真係慘過比狗屌⋯⋯

點解要溝支那妹

唔分手留番過2019咩

你同任何人一齊都唔好expect對方會改成你心目中理想嘅佢，如果你係咁諗就分手算，因為你根本唔係愛緊呢個佢
戴airpod唔係聽住歌我覺得無咩問題

樓主好型 夠霸氣
屌尻啲大陸女人就得

分手啦
做左香港人仲留戀大陸人嘅身份唔配做香港人

愛佢又講粗口鬧佢？
撇除對方身分/有冇道理
講粗口鬧對方已經唔要得

溝得大陸雞就唔好扮晒野啦屌你老母

自己同支那女人一齊
食得鹹魚抵得渴啦

雖然你後面講個啲唔多認同
不過的確覺得個男嘅麻麻地
條女講嘢有道理個佢多多聲，個男嘅就一味睇低人

唔撚係話蝗語唔低賤，但你駁得咁撚無point真係好樣衰

射左先講
中出即飛
幫佢攞綜援

你錯撚晒啦仲問，佢有自由用殘體字講蝗語，你唔撚鍾意可以飛撚左佢，點解要大陸人要講廣東話寫繁體字 就算你媾條識廣東話既日本妹,如果佢知你識聽日文咪一撚樣同你講日文

為佢好？
有無睇開頭ga？一開始咪講咗個女仔識講廣東話同用繁體字囉。想係條仔到做返自己但點知條仔係child登仔

上小d連登啦
現實世界係可以打簡體字架

講笑=免死金牌
講笑都要睇context
單憑佢wtsapp 講嘢嘅口吻我唔多信佢個「講笑」個語氣會好

我始終覺得個女仔一開始扮香港人
其實係呃咗樓主
樓主係接受唔到另一半唔融入香港嘅文化
我覺得呢一點無問題
個女仔拍咗一排拖又開始逼樓主接受
咁個女仔其實都有問題

我認真同你講呀

你屌閪還屌閪

你咪撚同呢 d 女人生細路呀屌你

條女教出嚟隻小蝗蟲一定野蠻人一樣

天大地大 係都要揀個大陸妹

仆街啦你

我寧願孤獨一生都唔會同野蠻人一齊

係有d大陸女仔好
但你預左一定會有中港兩地價值觀問題

你叫個大陸人用繁體字明顯你唔岩啦 將心比已啦

打咁大段廢文都有咁多人LIKE
駁埋D野都9唔搭8
首先連登撚有人叫內地咩 第一下就已經即刻露哂底
我唔係好撚明歧視關同性婚姻咩事 講到1999咁

有冇影閃卡

條女有無要求你唔好用繁體字先？咁其實條女都可以話睇繁體字好辛苦不如你用簡體啦。咁你係咪又會用簡體字同條女溝通？

我覺得作為女人佢算係肯理性少少駁論果d

見到"殘體字自古就有"同"龜殼"果段就笑咗
d大陸人根本都唔明我地點解反殘體字
亂咁駁，歪曲原意
又成日拎果幾隻俗字黎打飛機
樓主又好野駁人都唔識駁
大陸妹

見到大陸人三個字 文都無睇即刻負皮

少少尊重都無
開口埋口「殘體字」
仲用粗口鬧人

人地學寫字開始，就用簡體字
同屋企人、舊同學傾計都係打簡體
比幾隻簡體字你睇就要比你屌屌聲？

你睇得太多連登啦Ching 就算你唔鐘意個個語言 都唔代表你要當住你女朋友面咁樣講掛 咁樣預咗嗌交 你語氣可以溫和少少 同佢講你唔習慣睇簡體字 佢應該會體諒你的 其實我覺得你哋都冇錯 只係觀點與角度嘅問題

女仔要提分手 你這種表達能力差咁多 得個惡字

樓主根本犯賤，食得咸魚抵得渴。 自己攞黎

沉船就沉船咩
你條女係雞

所以後面我都懶得睇

不過樓上好多人打啲廢point 都好多正皮啦
唔撚理道理/議事能力，反蝗就賺咗立場分

係愛就忍讓一下， 講真我唔覺得有幾大件事... 你係唔識睇定係攞住呢樣嘢黎攻擊佢先...

睇哂上文下理，我覺得你真係完全睇唔起佢， ok 冇問題嘅， 你可以睇唔起佢， 咁咪分手囉...

點解會有咁多人覺得條女無問題？ 中學已經嚟香港但唔肯融入香港文化已經有問題啦

新移民大條道理同你講我係講普通話㗎啦 我係寫簡體字㗎啦 你地仲覺得條女講野有道理？平時聽到新移民幾隻字就屌哂鬼咁 而家轉左情境題個腦就load唔到？

你話樓主明知就唔應該同佢一齊 但問題係佢一開始個時扮到融入哂香港文化咁 而家又話唔想寫繁體字啦 唔想講廣東話啦 我就係咁 勁嘔心囉好無

佢大陸出世又點？
佢來得香港就接受香港一套喇
仲口口聲聲大陸人文化咪死返上大陸住囉

你兩個都on撚9架

你咁憎大陸 咁憎簡體
唔撚該你知道佢係大陸人就飛撚咗佢啦
一係你就唔好把口咁臭
對住人地講咩殘體字
一係你就分手
扮咩上菜 你係咪痴撚線
仲咩講笑語氣 扮哂 無辜咁

你條女都真係癲
你都踩佢踩到咁
佢仲同你理論
仲唔飛撚咗你

痴孖根 兩個都係極品
全部on撚9

你根本由睇唔起佢大陸妹既身份啦 唔好勉強一齊

利申：好憎大陸閪

做愛吧啦
大陸妹係用黎屌
你可以一邊大力屌佢 一邊鬧佢點解唔撚學繁體字
佢咪高潮住聽曬你話

垃圾
Both

之前同大陸妹吹水 佢會轉返繁體字同我傾計

好撚惡
唔理佢邊到人
我拍左咁耐拖都未試過用粗口鬧條女

分手啦
btw 正體

tldr
建議分手

老婆廣州人
佢細個自學繁體
打字寫字全繁體

圖呢屌

類似就係咁嘅feeling

係鍾意條女就唔會介意呢啲，好心你放過人地

抵讚
大陸唔係一直標榜自己重視傳統文化咩
應該所有大陸人一齊學正體字先啱

又要開個頭又要話唔想嘈成個女人咁
好心就企硬啦 拎嗰幾粒字嚟講係古字笑死人咩
佢知唔知殘體字點嚟呀
係條仆街"發明" 出阿
男人老狗比女食住 仲要係大陸狗
你老豆老母呀爺呀嫲辛苦走難落嚟
你揀個大陸哩仲要屈服佢
佢覺得無問題既點解唔一開始打核凸殘體字先

雖然我都好憎殘體字，好憎中國覺得好多中國人都係仆街。但我覺得選擇權喺自己到，你可以選擇遠離佢地唔同佢地接觸。但如果你選擇繼續同佢一齊，你應該接受佢尊重佢 雖然你女朋友駁你啲野無咩point，但如果你換個角度企喺佢嗰面你睇，佢係無緣無故就俾你覺得佢好低賤佢有問題，而你就高人一等肯唔同佢計較。或者你地嘅成長背景同接受嘅教育程度會令你地無辦法有共識，但，如果你真係愛錫女朋友，佢嘅感受應該係最重要。你可以繼續覺得正體字地位高於殘體字，但唔係喺佢面前講，貶低佢嘅語言同時貶低佢咁。

街外人點鬧都無所謂，但嗰個係女朋友⋯⋯如果真係好接受唔到，真係不如分手啦。勉強你/佢改都唔合理

過來人經驗分享：

以前認識幾個北方大陸妹好多年，佢地就算響香港生活都唔會唸融入生活，自己繼續維持講普通話，寫簡體字，睇大陸網，用微信刷朋友圈。

全部都係自己遷就，我講普通話，打字轉簡體。

政治方面，佢地唔會覺得有咩問題，一味覺得黨是對的，唔會去思考。

樓主，玩下就好，唔好認真。過人世，一定搵返價值觀相同既伴侶。

樓主根本睇唔起大陸西
覺得自己身為一個香港人同左你呢個下等大陸妹一齊係委屈左自己，益左你條大陸妹

香港系國際城市，又系中國的一部分，
甘点解講英文寫英文就可以，普通話簡體字就吾得牙

我完全唔明價值觀唔同成咁，點解仲頂到咁耐

可能你真係好愛佢

好怕啲大陸女人自己咪又係發脾氣
到講唔掂人地個陣就扮柔弱
「好凶哦！說話蠻狠的」
睇撚到我雞皮都起埋

本身見到大陸人都以為條女問題
但見你用唒粗口屌佢
人地都同你講道理啦
講者無心 聽者有意

學吳鎮宇話齋，正所謂：
出得嚟行，預咗要還

試下掉轉角色

背景（條女內心）：識樓主嗰陣見佢個鼻又高又挺頭髮濃密，仲以為佢性能力好強，仆佢個街一齊左至知係芝士腸兼夾派報紙！

～Whatsapp對話～
樓主：轉貼[ooo牌xx味避孕套熱賣中]
樓主：老婆，要唔要試下依款
條女：ooo牌都冇你枝牙籤仔既size啦，唔睇
樓主：
條女(懶偉大)：都係講下笑啫，我的確唔鍾意牙籤仔，但我咁耐以黎都冇怪過你。你牙籤係事實，冇得改變，可以點？唔通因為咁唔要你？

傻既都知拖唔係咁拍
唔理對方咩國籍咩條件咩文化
既然一齊得你就要尊重人地
你如果尊重唔到
就唔應該同人一齊
下體思考又自我中心既樓主真係映衰曬香港男人

邊個錯都好，殘體字大陸狗就已經係原罪啦
仲要同佢嘈，見到都直接block啦

想同啲同啲低殘民族通婚
垃撚圾

垃撚圾

無追POST,想問中出左幾多次

好多時支那落到黎 而又好憎支那個d通常都係小學就開始接受香港教育
你條囡中學先落香港已經冇得救 殘體字同蝗語都已經根深柢固
再加上有家底 緊係愛支那

笑死 但啱，就係講尊重同埋有無同理心，有啲野一係唔講，一係就婉轉啲表達。接受唔到咪分手 講完嫌棄人嘅說話又話唔通我咁就唔要你咩，但對方已經將呢番說話聽入耳記喺心

分手la 比返條女比d大陸仔

飛撚左佢
一開波就唔應該同蝗一齊

好簡單。 你女朋友死返大陸。而你都係跟埋佢死返大陸。 呢件事就完

你咪on9囉 同人玩認真
蝗呢D屌下咪算

咁你就咪撚上黎開post
攬住你條蝗女 死返支那過世

接受唔到就放手 唔好咁小學雞
我睇唔起簡體 但都覺得樓主好煩

樓主最撚乞人憎係明明接受唔到又扮大方話願意包容
收皮啦真係冇問題就唔會講到好委屈咁啦
根本繁定簡都唔係重點
係你自己要懶係偉大同冇歧視 扮遷就哂對方咁
先搞到人地咁燥

睇咗幾張都頭痛

你哋都係分手啦

我發覺大陸妹好高姿態，次次見親呢啲八卦case都係，話你唔啱，跟住綠你帽

中國人唔會發覺自己有問題，死症嚟

雖然好囉嗦，但同大陸妹拍拖基本上綠硬，我估你已經開咗個頭

唔撚洗講咁多 分手啦 唔洗理佢用咩字體 見佢咁樣講野 香港人支那人都可以分手

樓主你呢d 做人處世都未撚識... 剩係識幾個繁體字有鳩用咩... 三句唔埋兩句就屌自己條女... 學吓點做人先啦...

做男人做到同條女為呢d野嘈你都算on9都唔使恨

中出即飛咯，對大家都好

見到堆殘體都唔開胃，分手啦屌

樓主我係你講分手算

既然大家價值觀都唔同，最後都係分手架啦

你揀得同佢拍拖，就唔好諗呢啲咁衝突既事。接受唔到唯有分手姐

同埋你擺上黎child登，班憤青一定屌鳩你條女

屌你死臭雞自己對號入座攞嗰下位黎扮受害人，小事化大無中生有。樓主對應好有風度，係條女硬要發脾氣。btw港人無話佢唔係因為修養或者同理心，係知道講左都無用費時曬口水。

見到佢quote 王羲之真係屌佢老母
人地寫緊行草就當人殘體？叫佢翻去讀下祖國歷史學下文字演變啦
篆隸楷行草呀

繁體係楷呀屌你

利申廿年書法人

好心啦 呢d係咪00後黎
識全部八九十後 移民黎香港 既朋友個個都係打繁體
講咩無得簡呀 自己唔融入咪認囉 on99
樓主同埋d咁既人一齊 更加on9

咪係囉 都唔知佢點可以對住條女咁耐

家下樓主條女唔識繁體字咩？識呀嘛
但條女本身就大陸出世 憑乜叫人地唔好用先
咁唔鐘意大可分手wor

喂 融入既意思唔包括捨棄舊有文化wor
呢d偷換概念真係好L賤 譬如你去美國融入當地文化咁係咪只可以講英文 一講中文就俾人屌你唔融入當地文化呀

如果條女唔係大陸人， 如果打嘅唔係簡體字... 成件事就唔撚同哂... 就唔會有咁多膠論... 不過呢度就係咁， 呢d 都係連登嘅核心價值

條女冇錯
咁佢係文盲開環境長大

屌你老母你放手喇 講咁撚多做乜鳩姐 你最撚岩喇 岩撚曬喇 講咁撚多有撚用咩 攞出黎柒好開心？

香港人啲架俾你丟撚曬喇 多得你呢啲死傻閪香港真係越嚟越臭 香港未來考撚曬你喇 傻閪 同你牙媽講下你呢啲威水事喇 佢會好驕傲架

分手啦
價值觀都唔同 點過人世

你啲概念先有問題囉 融入本身就包括捨棄舊有文化啦 邊有可能兩個文化之間完全無衝突位？啲穆斯林難民去法國唔可以帶面紗 仲要積極學法文咁你又知唔知啊

唔係話你完全唔講得普通話 但你移居去香港同一個香港人講普通話 咁叫融入左？ 佢普通話係母語 細個學開簡體字 所以用呢啲溝通起上黎會順手啲 但係香港人唔係喎 大家母語唔一樣 但都識講對方母語 要二揀一既時候 你話係外國都算啦 係自己地盤 竟然係本地人要讓步比外來既人 去就佢地用非母語溝通？講唔通喎ching

就算北歐英語普及率幾高都好 你唔講當地語言 你永遠都係成個outsider咁啦 仲要佢明明識講廣東話 識打繁體字 都唔肯去做 講到明我係要講普通話 係要打簡體字 咁高姿態既新移民真係狗也不屌

樓主都幾on9
點解香港人要叫簡體字做殘體字？就係因為中共想統一文字令全部使用繁體字既香港人慢慢同化 其實呢種粗暴既文化毀滅先係真正值得你去憤怒 唔係簡體字垃圾 而係中共垃圾
簡體字只係一種文字 何必因為咁小事同女朋友嗌交
你女朋友就成熟過你啲啲 佢未同你一齊既時候就用正體字 一齊耐咗就用翻殘體字 擺明就係覺得你唔介意佢大陸人既身份 既然你中意人就唔好咁多嗲啦 自己攞嚟7

咪係
樓主正一on9仔 小小事都介意 讀咁多書 係咪讀屎片架你

[quote][有點長]先唔好屌我同大陸人一齊先，開波我都唔知佢係大陸人，佢係大陸出世兼讀埋小學，中學喺香港讀。佢講嘅廣東話又冇口音，而且啱啱識嘅時候同佢send message都係用正體字同口語覆我。但日子越耐，佢開始用翻殘體字同我傾計，甚至會用蝗語同我講野。一直我到冇出聲，因為我知道佢始終出生於鄰國，習慣左我又唔會逼佢變。但係成日就會傾到政治就會嗌交，前排六四同佢講講下又可以嗌交，佢根本乜柒都唔識唔知就喺度嘈，成日就一句：就算我地理，我地講又點，改變到啲咩，關我地咩事姐，中共比你地講到咁差但都冇影響到我喎。 真係聽到好燥

直到琴晚，佢cap左篇微博嘅post嚟叫我睇，我就回左句：殘體字不了，平時睇你啲殘體字已經夠攰，仲嚟篇咁大嘅

之後佢就嬲左我一直冇覆我，後尾我見佢online就知佢特登唔覆我，我就問佢係咪嬲，佢就咁樣覆我，咁樣就開左戰：

談戀愛就唔好講政治啦，講政治你就去做議員啦，利申食啲日本妹識中文佢哋都係打殘體字，但我完全冇所謂

講到好似你識佢嗰陣唔知佢用殘體咁

真心 揀得大陸人 但你接受唔到人地用簡體字

識一個起香港讀左好多年書既大陸女仔
同我講野用廣東話(10%譚仔腔)
同我wtsap打宇係用正體中文加口語

樓主你女友擺到明係用普通話諗野左打字
真係要諗下你地將來點生活

抵死啦 搵大陸人做女朋友
望到幾幅對話圖都覺得燥 樓豬仲要日日同啲殘體對話 陰功

大陸女人 不了
寧願搵個港女同聲同氣好過

飛左佢啦，屌

個個都屌鳩樓主
我想知 咁如果條女過黎連登用殘體係咪一樣都可以啊 ?
人地母語黎wor 由細到大都學呢樣 你唔係要人改啊？
文代就係文化 黎到香港就要用正體字 係對呢個地方既尊重
正如佢女朋友都要尊重男朋友既意願

屌你老母睇comment 睇撚到燥
連登真係好撚低質

咁拍拖你緊係搵個同自己一齊會舒服架啦
正如你搵佢屌閪好舒服一樣
你兩個價值觀根本就唔一樣
你自己諗下仲同唔同佢一齊
你就佢比佢打簡體字佢就緊係舒服啦用返自己啲低質語言
但你就佢邊個會就返你呀？
你自己辛苦成世炸
同我想講繁體字同廣東話先至係原本既官方語言
簡體字係啲大陸狗想自己國家識字率高先搞出來
至於廣東話同普通話就輸一票

仲要放上黎
知佢係蝗就即飛啦
唔通等繁殖生一埋蝗幫手蛀香港？

去同老蘭d 鬼講... 唔準講英文， 要講英文就返去外國...

以你標準， 唔識廣東話嘅外國人住喺香港應該日日出街比人打...

分手

咁人地母語係咁架喇

頂唔住咪分囉

咪on9,你去美國同人講廣東話之後加句it is my mother language睇下點

講真
樓主貪就淨係貪人對奶
樓主肯同條女一齊 好似係條女執到
樓主希望循循善誘 改變呢個大陸妹
由頭到尾樓主行文都覺得自己大
大哥哥教化小妹妹 擺脫中國思想
教化小妹妹 待人接物
入鄉要隨俗
不過啲方式生硬無極
女朋友好似狗咁
我叫你sit就sit啦 咁多野講
同條女討論時說服力不足
荷蘭叻上身 「我講咁就係咁」

收個尾：拍拖有高低要教化既心，等收皮吧啦
同異國人拍拖講呢啲？wtf wtf

點會無分貴賤 殘體字俾文盲用

雖然我認同你個idea 但你個比喻好撚垃圾

Chill on9啲 定 bb on9啲?

係大陸成日將廣東話同普通話放係對立面 由每日輸入150個蝗開始 再普教中 變到而家有普通話就無廣東話咁 呢種文化侵略令到香港人好抗拒堅持講普通話既新移民

講英文既外國人佔香港人口比例咁低 而且暫時黎睇廣東話同英文仲係共存得唔錯 就算中英夾雜再嚴重 都無個個取代性 但普通話就有 好多小朋友而家係用廣東話講蝗詞 本身粵字好多已經識講唔識寫 而家再衰啲

忍一時之氣，換百日屌西喎

而家講緊唔係出街隨便同個陌生人講野

睇對話內容條女不論理性邏輯定表達能力都好過樓主，樓主既內容多少有啲偏見，仲夠膽自己話‘無必要為此影響大家’ 自打嘴巴

大陸女人真係不了
就算外國長大既又好 留過香港長時間既又好
都唔會改變到支那心
樓豬想學人做憤青 但屌人又無point

有咩分別?

佢係香港讀中學無教64?
同埋黎香港唔知中港矛盾有幾大？
港女食洋腸都講英文
大陸妹食港腸講白話是咪好正常先

啲支那人好興問「你做咩好似高人一等咁」
其實根本就係佢地on99

其實係文化入侵... 呢個係大陸d 戇鳩問題... 其實好多人分唔到國語同普通話， 就算普通話都唔係剩係得大陸人講嘅...

利申：ex 係台妹，試過比人當係蝗... 有感而發啫...

點會冇分別,對普通朋友同對死黨既態度都會唔同喇
講野用字都會有唔同

分別在於雙方了解既程度,
唔太了解對方既時候,講野會小心D(驚冒犯到人)
大家都了解對方既時候,講野自然會放好多

男女朋友之間就更加容易表露真實既自己,
既然你係知人地係內地出世既情況都溝人地,你就預左架喇

D臭鳩港男成日笑鳩港女嫁俾大陸狗 溝淡香港血統
計我話同大陸雞一齊既弱智港男先多
樓主揀呢d低等物種做另一半
抵鳩撚柒死
唔該要結婚要拍拖死返上去支那
唔好禍港

講道理啦臭鳩

條女有幾好屌?

樓主可唔可以具體形容下?

不過樓主呢d脾氣 成個細路咁款既臭鳩港男都只能夠同低等人種
男人老狗煩撚到仆街 發撚曬少爺脾氣 要扭人tum
港男最撚衰就係無王子命但有王子病 D格臭撚到

係囉 港男根本就唔講道理
淨係識發細路脾氣要證明自己岩
同樓主一鳩柒樣 臭鳩

樓主正垃圾，比大陸妹食住

樓主好小朋友，影衰香港人，啲對話好明顯係女朋友心平氣和好多。
人地係大陸人，你一係分手，一係接受。政治立場可以討論，但你係踩緊人地，睇唔起人地嘅文化，既然係咁，你地一齊都無意思。

你一開波有個蝗蟲女朋友已經錯咗啦
此post已完

你最錯唔係揀大陸妹
係冇圖呀！垃圾！

大陸出世唔係問題，但好明顯佢畀大陸文化污染得好勁，喺香港讀書都改變唔到，可能因為佢有一大班大陸朋友，而你接唔接受圈子越來越多大陸人？

女好吊小心沉

屌咪算囉，女咩朋友媽，哂氣

你都同佢溝通唔到，分開啦！
或者話你講的事同佢的認知有好大出入。
價值觀差太遠一齊都唔會開心。

黎左香港咁耐都唔寫繁體字

女友同你女友一樣大陸出世
大陸讀小學
中學先黎香港
但無你地呢個問題
反而佢會屌每日150個

正宗死毒撚，同女朋友嘈政治架，on9

Chill..

樓主講野都冇point

支那雞屌完就算 仲勞氣做乜

一開始就揀左食屎，學咩人嘈飯好無食

就算大陸人幾反共都好, 好多都係大中華主義上哂腦

見到d殘體字已經唔想睇

不論呢件事條女岩定錯
上到連登見佢蝗+雞就一定變錯架啦
先唔講條女價值觀
感情上實係條仔錯

樓主點解要人獸交，要屌支那西我屌猩猩唔好？

咁你就收嗲啦

入鄉隨俗真係好基本
不過無理由因為咁
迫佢忘記自己祖國習俗

You on9

點好屌又唔講

認低威等多幾年

自己揀同大陸人一齊
有咩好怨

我識嘅絕大部份大陸人，佢地都會屌支共，笑9支共。但係當我or其他人屌，佢又會掉轉槍頭幫返支共呢樣果樣其實都唔係太差etc。

完全唔撚明咩心態

小家

大陸人既衛生習慣同我地差好遠，試過大學果彈同條大陸女去旅行，平時睇都正正常常，點知佢去五日個胸圍都唔洗著足五日

鍾意食臭豆腐你就繼續啦

咁撚執著就咪撚溝大陸女人啦
又要做雞又要貞節牌坊

NIGGA

又係呢啲比連登洗咗腦既on9仔
現實都夠膽死用翻同一套去講

唔止低質，我仲睇到好多人係度返工，中共真係好捨得洗錢

條女屌九你一直用高人一等既態度去對佢果刻你就應該即刻還拖話係啦

本質上無問題架，問題係出自你要屌大陸西，咪低聲下氣做奴隸囉

啱呀 啲人就算移咗民
喺屋企溝通都係用翻當地語言架啦
尊重黎架嘛

英文仍係香港其中一種法定語言，點解要屌？
你講果啲鬼嚟左香港幾耐？有無打算定居？
以前移民左香港，唔識廣東話或英文唔洗比人屌，係根本生存唔到，係近年出現左大陸人要人就佢聽普通話睇簡體字
舊時新移民同學講唔正少少都怕比人話大陸喱，更加唔會大條道理寫簡體字

而家個問題係佢條女寧願打英文都唔打繁體字
佢根本有心想改變樓主

連登仔一聽到大陸人，就立即變弱智
完全無分析能力。

樓主而家同條大陸妹點

中共多謝你咁睇得起大陸文化，定係你多謝中共出糧比你？

殘體字呢啲連登講下咪算，明知你條女係大陸人都要咁講樓主是否on9?

一黎價值觀唔一樣可以唔一齊，或者齋屌就算唔好講政治野

二黎男女朋友有意見唔岩既時候，係咪要對人咁兇狠？你女朋友仲理性過你

價值觀唔啱已經唔可以一齊啦
根本冇可能下下樣

唔係個個都好似你咁成隻狗剩係掛住屌

見到佢話正體字係清字已經扯火，明明佢自己先講緊清話

飛左呢啲臭閪做返個男人啦

你一po上黎就已經錯鳩哂 咁都拎上黎講 呢d野私了喇

垃圾去死啦

食大陸雞

抵撚你死

唔好叫人可憐你

因為你根本唔值得可憐

我係絲
我咪講價值觀唔一樣可以唔一齊囉 你repeat 我句野做乜9
好屌係樓主講 唔係我講

你好撚ON9呀樓主

你易地而處下之嘛，人地白人話鳩你香港垃圾文化，香港女人都係雞，你會點？
你可以屌中共，但女朋友唔該尊重，一係你爭氣啲，一知道係大陸人就分手，唔好係度串人地。

唔識點易地而處你，我又唔會逼白人睇我啲中文字，佢又做咩會無啦啦屌我呀？
而家問題重點係佢條女寧願打簡體打英文都唔打繁體字呀！
不過我認同樓主要學習下點同條女嗌交

條女係大陸人已經係錯

無迫你睇，人地俾你，你可以唔睇。我同外國朋友whatsapp,佢都唔會打中文啦！
佢係大陸人，用大陸字無問題，樓主都打返正體中文啊！我睇唔到有乜問題。
反而作為一個男朋友，成年人黎講就好肉酸囉⋯⋯
痴線啲連登仔，一講大陸就弱智左

屌大陸妹係爽 好撚爽 不過唔好認真

咁你擺上嚟搏咩

好明顯樓主係上嚟連登大聲話俾人知自己幾咁低能
佢女朋友仲理性過佢億倍

你娶個蝗蟲做花老婆，你個仔都係蝗蟲！唔係普通話殘體字咁簡單，係佢哋接受咗大陸嗰套洗腦教育同思想！

利: 好鍾意玩大陸妹

屌 一開始又係你搵佢做女朋友 咁你自己都心水清 咪由得佢用 你自己唔用咪得 你自己攞黎
更何況佢出世到成長都用殘體字 咁有咩好講 ？

如果佢係香港人由繁轉殘 就話話大大力屌姐 樓主成熟啲喇 屌你

條女好似耐心咁同個弱能人士講緊道理 ，睇樓主d字重辛苦過睇條女 。
其實樓主個思維真係好低質 ，就好似人地話唔鍾意呢樣野，佢就跟人話唔like，而自己根本解釋唔到自己對果樣野憎惡嘅原因。典型廢老港豬，連理性表達自己都做唔到 ，而且唔願理解人地想法，有矛盾就淨係逃避/拒絕 。get唔到人地個意思， 話返人地唔明佢講咩 。而條女智商一定高樓主幾班，好清楚表達自己點諗，重有背後嘅原因。
總結：樓主完敗 個廢柴比條女睇撚穿晒 。

其實嘈黎都冇結果 互相尊重得啦 佢又唔係唔肯學繁體

樓豬真係豬咁蠢
又要鍾意條女
又要受連登仔影響 厭惡中共,殘體
去到向條女開火再開post攞認同

無知的確係幾慘, 樓主想幫佢都幫唔到

屌, 洗撚理咁多咩, 你就係你, 做返你自己咪得, 唔想睇殘體就唔睇, 洗撚同條女交代咁多

你要同佢嘈就証明中共係問題制造者

文字沒高低之分
但中共話殘體易學易用

同香港人被英國洗左腦其實一樣
你以為人地被洗腦？
其實你自己都係，只不過你地陣營不同

一知道係大陸愛国臭閪就要飛啦

係咪比英國洗左腦覺得民主自由係人應有既權利

我係屌你咩叫齋屌就算唔好講政治野？？狗就會咁樣啦，人連自己意志都冇做咩人

我唔覺得樓豬惡，根本條女打橫黎講，搵埋啲假資料話正體字係清字。條女咁撚蠢係人都火啦。不過算啦，你地啲女人有咩事唔夠講，就最鍾意話你態度唔好，完全唔會以事論事

覺得用英文係理所當然

分手啦，唔好害己害人

中出即飛啦

分手仲好 低層次語言矛盾
何必辛苦自己呢..

先不論事主同條女嘅相處，回應一下篇文。
第一繁體字由古時發展有一段長久歷史，而好多字有簡繁之分有好多因素，而清朝因爲歷史原因希望唔被文人反對，所以做好多嘢去收歸佢地，而整字典係其一，但當中只係將漢字文化發展的成果歸納，所以叫咩名都唔影響繁體嘅地位。
第二簡體字絕對係人工創作嘅簡化，好多字為咗方便學習，所以中共設定咗個方法等人容易去學。當然有啲係本身就有，但唔係全部都係。
第三漢字之所以發展成繁體，係因為要分辨不同嘅意思，有時一隻字有太多意思讀者就好難區分，而繁體已經算相當成熟。

總而言之，簡體係人工產物，而且亦令文字倒退，佢係有存在價值（中國咁多文盲），但喺香港就完全無需要
如果事主想輕鬆反駁，可以話：「香港係用繁體字，如果難為你未返大陸，正如你去英國都要用英文，尊重當地文化係做人嘅首要條件。」或者：「分手啦大陸死臭雞！ 」

溝大陸女人

梗係你錯。

呢家d child登仔 狗屎垃圾都擺上來討論

其實你地價值觀咁唔同 而家唔分都遲早分

而家係樓主純粹係唔想睇殘體字, 文字係文化既其中一個象徵, 要抵制中共, 就一定要連佢既文字一齊唾棄, 唔覺得一定要用英文, 但係就係唔用殘體字

終於見到個正常comment

樓主有冇tg 我覺得我地做到朋友

屌, 唔識睇就唔想睇架啦, D字咁撚柒, 你有你用, 我有我唔想睇, 有咩問題, 痴撚線

你試下咁樣對港女
肯撚定你死緊
你真係好垃圾

咁你點睇條女香港居住用英文之後用簡體都唔用繁體字？理所當然嗎？

正常
共通語大晒主義

國際共通語>國內共通語>地方方言

即係係香港語言選用嘅優先次序係英文之後普通話先到廣東話？

中出積飛

其實成單野係樓主一把年紀都無女 屋企人是９但介紹條大陸妹比佢食

之後其他背景咩讀書識 有身份證之類全部係樓主吹出黎為左比人屌少幾野

之後識落又睇人唔起 又想人就番佢方便扮番港女 堆問題就發生了

唔講唔知原來連登咁撚多大中華膠

平時屌支那人屌到上天 而家又站係道德高地 話尊重返人地文化 講殘體字好無禮貌 由佢講普通話啦 係囉係囉 每日百五個唔洗同化㗎啦 劃埋個普通話區比你好未？

樓主唔係返大陸同大陸妹拍拖喎 佢係香港同個新移民拍拖 而兩個最明顯融入左香港既特徵就係講廣東話同埋寫繁體字 條新移民兩樣都唔肯做 仲話返簡體字先係歷史悠久 你地仲撐佢無野啊？

樓主反駁佢啲論點係好廢 仲係條女講野啲口吻真係十足十啲支那人 嚟左香港咁耐都唔肯去脫支 就算樓主唔出聲話佢 自己都應該反省啦

邊度寫新移民 閱讀解理能力幾多分

大陸出世 中學嚟香港 唔係新移民係咩
要寫到明新移民你先get到？

黎讀過下書就新移民? 可能大家理解唔同 我認為要住香港先算

btw 嚴重懷疑樓主吹水 根本唔係咩讀書識 只係搭上搭搵人介紹

樓主有話條女住大陸咩？

其實我覺得好多人係度返工
你覺得中共會慳呢少少錢咩？

你閱讀理解能力就真係低分啦
大陸出世 小學係大陸讀 中學嚟香港讀 一開波唔知係大陸人 有埋香港身分證 咁叫黎讀過下書 唔係住香港 唔係新移民

好多添啦
不過樓上個個應該真心膠

你講穆斯林嘛 好 咁學校/工作上唔唔會俾你蒙頭蒙面啦 咁你試下叫印度/其他有夢紗文化既人除低先好讀書/做野囉 睇下俾唔俾人告到飛起

同埋 條女唔係唔肯講廣東話/寫繁體 一路其實都有講開 但一用普通話/簡體樓主就咁大反應 你易低而處都唔好受啦 咁鬥氣既情況下咪話以後都用囉白癡仔 口口聲聲用 融入 作恍子 實際上就排斥人地文化 咁係撚融入呀

唔見你地屌其他印度人講印度話係唔融入本地問化 成班盲反狗

你第一段講乜春啊 係法國學校穆斯林係唔蒙得面㗎

你不如重睇1樓啦好無 係識既時候講廣東話寫繁體字 但係耐左就講返哂普通話同寫返哂殘體字 樓主講明一路無出聲 但想佢融入返香港文化

一開始扮融入 而家又話要做返自己啦 咁姐係無真正融入到囉 如果繁體字同廣東話已經變左你生活既主軸 其實點會成日想對住個香港人講返普通話 打返殘體字

印度人可以講印度話 但唔會係對住個香港人講印度話囉 你話我地盲反 其實樓主1樓都提到條女仍然係用支那思維睇64呢啲事件 條女係完全未脫支 唔知有咩好撐。

不過睇怕你都係大陸落黎 你啲廣東話有鄉音

易低而處
夢紗
問化
作恍子

請善用起底功能

白癡仔 唔俾用拼音打字？ 大把同學打緊wor

粵拼唔會打呢啲字囉 講好你啲廣東話先啦
起底就睇到你咩料啦 五毛狗

精神分裂
又要揀大陸人，又要唔接受人

普通話拼音唔得架？ 越嚟越多人用wor接受現實啦 你口中既五毛包括成班高官呀 你咪繼續用五毛標籤反對意見囉

咪就係

屌用蝗拼你就行撚開啦 高官都用咁又點撚樣啊？你以為香港人好似你班支那人咁向啲官跪低啊？

躝返去支那啦 扮咩香港人係香港論壇講野 上面咪覆左你啲低質反對意見又唔撚應 你有point咪駁我囉

要躝都係你躝啦 呢度係中國香港呀 唔信攞你護照出嚟睇下 本大爺揸正牌嚮度住 吹呀
同埋 你有乜q point

哦 原來真係
蝗
我本護照咪bno囉 你拎住你本核撚突紅色支那護照去非洲玩啦

我第一段係話香港做野/讀書都可以蒙頭 咁你咪唔好俾班人蒙睇下人地告唔告你 你講法國做乜9 宜家係香港你搬外國例子
印度人唔會對香港人講印度話 啱啊 不過印度人同你講印度話 你會唔會屌人地蝗語 殘體反應咁大先 但樓主咁屌人wor 人地大陸出世+住咁耐 聽到緊係唔舒服
最後 樓主大可以分手 不過你睇對話就知道樓主唔捨得 加上樓主講乜你就信？ 人地話呢個嘈過好多次 即係唔係突然用簡體啦 咁你又點知樓主過程處理得好唔好呀

bno你就更加躝啦 管人地中國家事 知唔知醜又要威又要戴頭盔

你老味成個典型蝗蟲格出晒來
好撚鶻突啊屌
躝屍趌路啦
你就算來呢度住幾耐
都永遠唔會成為香港人

明白CHing

唔屌又唔抵～屌咗智商又會低

笑撚死 請問啊支那人知唔撚知乜q係bno？
呢件事都算係中國家事？ 比人洗腦洗到痴左線 見到呢啲支那term就唔開胃

我土生土長香港人 我點解要躝啊？
你只不過係每日150隻蝗蟲既其中一隻 黎香港呃飲呃食 輸出低質文化 廣東話講到1999 唔拍撚死你都偷笑左 仲諗住鳩佔鵲巢 叫純正香港人躝

Exact7ly

認真樓主揀得大陸妹你就知佢有幾高汁啦，仲想佢個討論言之有物咩

就係正體中文字問題已經連親戚都冇做喇
佔中後已經冇來往

連登仔政治手段果然低
同你講 先拋開人身攻擊 全港基本上冇一半都有1/3大陸嚟 你計埋阿爺年代偷渡 基本上一大半都非本地人 你咪屌曬全香港囉 睇下有冇人撐你 你睇下梁同學咩結果先啦 玩硬碰硬 你所謂既香港人已經變成非主流啦 醒下啦
講兩講就成個細路咁發脾氣 真係好現世

法國既例子係解釋緊融入呢個概念本身就包括捨棄原有文化 想問大陸係咪唔撚會訓練你地邏輯？

印度人同我講印度話真係未試過喎 不過人地唔係每日150個印度人黎香港囉

大陸文化侵略緊香港 樓主既反應只係中港矛盾既縮影 佢分唔分手我都無意見 佢頂得順咪頂囉 講緊係條女啲支那思維好撚惡頂

你手段都唔見得高得去邊
睇下你自己講嘢嘅語氣
唔好期望其他人會尊重你
亦唔好諗住分化而家嘅香港人

就算佢哋唔係原居民
以前偷渡落來又好嫁落來又好
人哋自覺融入呢個社會
佢哋嘅後代亦都遠離咗好多蝗蟲嘅陋習

同你呢啲未開化嘅野蠻人有根本嘅分別
你想拉埋呢啲人落水真係
企開啲啦屌你老母

你啲新移民收皮啦好嘛 你講既上一輩係有份幫手形成香港文化既人 而唔係香港文化成形後 黎香港但唔融入仲要輸出劣質支那文化既你呢啲人

硬碰硬又點撚樣啊 好過你13億人企唔撚到起身 講兩句都驚比人拉去飲茶啦 咁我都相信有咁多你呢啲蝗拎左香港身分證之後 所謂既香港人遲早會變成非主流既 所以話排斥你地 係你地自己抵撚死

又偷換概念 捨棄係咪代表完全放棄先 好似m記嚟香港搞通粉早餐 加入香港特色就等同放棄薯條漢堡包 情況就好似你娶個架妹你會唔會完全唔俾人用日文 唔俾人坐地下食飯呀 樓主同得一個文化背景唔同既人一齊 咁就預咗有文化矛盾架啦 你覺得人地思想價值會完全唔受童年影響？
你咪試過又點 撫心自問如果人地up咗句印度文你會唔會起曬鋼先

呵呵
香港就因為你班兩句唔埋就鬧人5毛新移民
玩二等公民概念既人而撕裂 就憑你地咁既款仲想創造社會凝聚力 笑死人咩
你鬧得爽我亦唔會少忽肉其實冇乜所謂 不過你要記得 你齋屌係冇撚用 繼續做你既鍵盤戰士啦 bye

盲㗎你？ 一開始扮融入 而家又話要做返自己啦 咁姐係無真正融入到囉 如果繁體字同廣東話已經變左你生活既主軸 其實點會成日想對住個香港人講返普通話 打返殘體字

有講完全放棄咩？睇樓主前文後理 都睇得出唔止係講得一句 如果你覺得樓主講既野唔可信 其實你一開始睇完就已經好㩒上一頁走人啦

同條大陸妹一齊

你搞笑 香港人係想凝聚香港人 唔係你呢啲唔撚脫支講蝗語既蝗

香港個套都係爭取自由人權 為既係自己 你唔撚想做返個人 無人幫到你 香港人無義務慢慢教化你班支那人 唔通仲要逐個tum你地班人？

你算咩二等公民啊 成家黎香港個啲 拎社會福利仲排先過土生土長港人啦 自己係個社會既既得利益者 又唔撚肯融入 唔夠人講就扮慘情

唔通我地仲要打開大門 舉橫額歡迎你班一心唔脫支既支那人黎？

走住來屌真係好撚肉酸

融入及尊重本地文化，
正所謂嫁雞隨雞嫁狗隨狗
正如你去秦國旅行都會講/寫幾句秦國話旁身，你咪試吓講普通話睇吓當地人會唔會理你？

咩撚野本大爺呢啲說話係低質大陸人先講得出口
其實唔係咁多香港人盲反大陸
只不過係討厭低質大陸人嘅口吻
開口埋口撐中國，其實無咩人愛國
只係唔想自己被標籤為同一類人

如果係度講無可能團結到人，你而家唔會有得係度返工
你地一個月洗幾多錢係連登你自己知啦

我女朋友內地人
直頭唔認自己係中国人

無論果個人係女朋友定朋友定同學好
去到一個同自己文化唔同的地方
而唔識得放低自己 了解當地文化
唔去學習或用當地語言同人溝通
代表依個人連最基本的「禮」都無
依d人根本唔直得去認識及交流
一個外來人正唔正常 有冇文化修養
單睇依樣野 已經可以大約咁「知其人」

80同90後呢代，好多比香港價值觀同化嘅大陸人，但到00後真係會調轉，唔係話00後就差啲，而係中國文化強勢咗，識玩軟洗腦

Share plz

應該係話
00後咁岩成長係中国強勢緊的時候
好似2008年奧運咁

俾你結撚埋婚, 教到你個仔講大陸話+寫殘體字, 你會開心嗎?
唔撚分手你都幾撚on9

叫雞沉船

你知唔知自己up乜

知

移民同嫁當地人係一人係兩回事
唔好混淆視聽

梗係 新移民可以講普通話

係啦係啦 屌你老母呢d口吻高檔d 你滿意未
有無人愛國唔係你話咗就算 你覺得人地撐中國認定係收咗錢既五毛咁都冇計 只可以話你係容不下反對聲音

你女朋友係平行時空？

用咩語言咩文字係基本人權， 唔識睇，睇唔明可以唔睇唔傾唔溝通， 做咩要逼人地改變？人地融唔融入社會關你班child 登仔鳩事咩... 人地自己有佢地嘅朋友，係樓主又要溝人， 又要逼人改變，仲要講埋d 戇鳩嘢， 為你好咁... 其實只係自撚私... lmfao

賣港咪你呢啲人囉 融唔融入都話無所謂

呢個世界 有一個地方 最容不下反對聲音
叫做中國

香港人同大陸人？除非個香港人係藍C，或者除非個大陸人反共，唔係都唔會有好結果。

點解一定要融入？ 你有冇叫d 阿叉，賓賓又融入？ 定係佢係大陸人所以低人一等， 唔融入就好似你地講生存唔到？ 咁佢而家擇緊綜援定已經餓撚死左？ 點解人地要改變自己生活習慣去入你個圈仲要要受你班戇鳩仔氣？ 係咪傻撚左？

男人老狗對自己條女講哂粗口咁無禮貌
意見不合都唔洗咁講野啦 做你條女真係慘

唔融入咪住幾耐都永遠都唔會被認可係香港人囉 咁都要問

講到人地好想你認可咁 收皮啦白癡仔 死雞撐飯蓋 會唔會太自我感覺良好 人地揸住香港身份證唔等同要融入你地所謂正宗香港人既文化 你話自己攞bno 你又幾融入英國呀 淨識攞bno嘴炮打飛機

係幼稚

你以為正體真係比殘體優勝好多？

其實係你on99

樓主又要媾人
又屌鳩人地文化
想點？
點解有人岸鳩都呢個地步？

你屌下大6貪腐，冇網路自由和宗教自由，可能比較好，因客觀事實。但你屌人地文化，呢樣咁主觀的野，認真on9。

咁你就唔好扮慘話人好話你啦 蝗蟲
Bno係乜鳩都唔撚知就係到出聲 笑死人

土生土長香港人就係吊打你啲唔脫支既蝗啊 吹咩

child朋友

分左手未

成班賣港賊
屌你老母住香港唔融入死番去支那啦
人地南亞人都識努力學廣東話啦
成班蝗蟲係到扮香港人

嘩唔睇唔知呢個 post 咁多新移民，屌唔想做香港人就死返上大陸啦

好好笑... 叫香港政府收哂腥港人d 身份證囉... 一係你去消滅共產黨囉， 敢唔敢過羅湖橋嗌打倒共產黨啊， 上網打飛機你就叻...

又要屌又要驚，剩係識網上打飛機... 快d 去旺角滅蝗啦， 香港需要你

又有一隻五毛衝出黎